\selectlanguage{greek}
\begin{abstract}
\selectlanguage{english}
Η παρούσα εργασία έγινε το Εαρινό Εξάμηνο του 2020 στα πλαίσια του μαθήματος "Υπολογιστική Νοημοσύνη".
Στόχος της εργασίας είναι η διερεύνηση της ικανότητας των μοντέλων TSK στην επίλυση προβλημάτων ταξινόμησης (classification).
Συγκεκριμένα, επιλέγονται 2 σύνολα δεδομένων από το UCI Repository \cite{Dua:2019} ένα απλό σετ δεδομένων και ένα με υψηλή διαστασιμότητα.
Στο 1\textsuperscript{ο} κεφάλαιο γίνεται μαι απλή διερεύνηση της διαδικασίας εκπαίδευσης και αξιολόγησης των TSK μοντέλων. 
Παρουσιάζουμε 4 μοντέλα TSK μεταβάλλοντας την ακτίνα επιρροής cluster $R_a$ και τη διαδικασία διαχωρισμού του χώρου εισόδου.
Στο 2\textsuperscript{ο} κεφάλαιο παρουσιάζεται μια πιο συστηματική προσέγγιση για την εκμάθηση από δεδομένα σε συνδυασμό με προ - επεξεργαστικά βήματα όπως η βέλτιστη επιλογή χαρακτηρηστικών (feature selection) και αναζήτηση βέλτιστων παραμέτρων μέσω της διασταυρωμένης επικύρωσης (cross validation).
\end{abstract}
\selectlanguage{english}
